【12.28上水】被控擾亂秩序、襲擊警員 XY 八青年獲准保釋 一為內地大學生

有人於上周六（28日）發起在上水廣場「北區和你 shop」，警方拘捕 20 人， 繼一名 16 歲男生昨提堂後，另一批 7 男 1 女，包括兩名 14 歲學生，被控在公眾地方內擾亂秩序行為、襲警等罪，今（31日）於粉嶺裁判法院提堂，其中一名被告為持雙程證的內地廣東的大學生。據悉他與其他被告被指將單張攝入萬寧店內；而 14 歲女生則被指管有鐵鎚。

案件押後至明年 4 月 14 日再訊，以待警方調查，檢驗閉路電視錄影及檢獲的物品。控方不反對被告保釋，但要求被告於保釋期間不得離港，以及不能聯同 10 人以上以集結形式進入上水廣場；辯方反對押後數月之久。

署理主任裁判官蘇文隆終批准各被告保釋，期間各被告以現金 5,000 元擔保、不得離港、須要宵禁，大部份被告須禁足上水廣場。辯方一度以除夕夜為由，申請豁免今晚宵禁令，被裁判官拒絕，指「無例外」。

警以 x y 匿名

5 名男被告冼嘉希（18歲，中六學生）、鄭子遜（18歲，學生）、16 歲陳姓男學生、14 歲中三男學生及持雙程證的何鎮宇（20歲，內地大學生），被控一項在公眾地方內擾亂秩序行為罪，指他們於本月 28 日在上水廣場 4 樓萬寧外在公眾作出喧嘩或擾亂秩序行為，即意圖激使他人破壞社會安寧。

另外兩名男被告鄭家樑（24 歲，無業）、馮文達（27 歲，廚師）被控一項襲警罪，指他們於同日在上水廣場 4 樓蘇寧電器外襲擊警員 X 及警員 Y。

其餘一名 14 歲中三女學生則被控管有攻擊性武器罪，指她於同日在上水廣場 4 樓豐澤外管有 30 厘米長的鐵鎚，意圖作非法用途使用。

據了解，案情指從網上片段顯示，當日下午 4 時，首五名被告在上水廣場 4 樓將螺絲及傳單撒入萬寧， 並向店內顧客叫囂，警察到場開始拘捕，第六被告鄭家樑被指期間 拳打警員 X 的左眼及刮了警員 Y 頭部一下 ，第七被告馮文達亦拳打了警員 x 的頭部一下，兩名警員感到疼痛及紅腫，送院後即日出院 。警方分別於商場內的蘇寧、豐澤及 Nike 舖外拘捕各名被告。

第一被告冼嘉希被搜出雷射筆及噴漆，第八被告 14 歲女生則被搜獲涉案的鐵鎚。

（案件編號：FLCC5590/2019）
Link:

要幫手足！

內地大學生！
玩命！
手足
唔好番大陸啦佢

屌哂你地咩旅發局垃圾網就個個F5
等成個鐘都唔撚入黎簽聯署

德國聯署 最後一日
35615 / 50000

中文版

如果上唔到中文版
求下你用CHROME上德文版翻譯簽左先

內地手足
支那人中國人

上門派傳單就係公眾地方內擾亂秩序行為 咁呢幾個拉咗未啊?

呢啲真係中國人民志願軍

好勇